人越大，越鍾意用「濃烈香港口音」去講英文

中學果陣年少無知，
好鍾意學下d 英式口音去講英文，
覺得咁樣夠正宗，好聽
相信唔少人都會咁諗

但隨着年紀越來越大，
開始唔想再扮英式口音，
反而覺得香港口音既英文好正，
我會專登講到勁濃烈既香港口音
覺得咁樣先至係藝術

有冇巴打都係咁諗

有

慘,因為講唔到標準口音,要係咁呃自己香港口音好聽

艾高to school敗筆

支持彪哥開班教啲鬼佬英文

艾拂腰

H廚！！！L奴！！！R奴！！

澳洲有澳洲口音
美國有美國口音
英國有英國口音
老新有老新口音
馬拉有馬拉口音
香港點解唔可以有香港口音

現彪哥，艾七！

全世界唔同國家有唔同口音
所以真係唔洗太介意

印度口音
新加坡口音
東歐口音好聽
因為聽唔明

你講英文係咪用英國口音

唔係，香港口音，曾經我都呃自己香港口音好聽，但我做唔到，我承認只係講唔到標準口音先呃自己，唉

艾粒lv

艾高吐絲箍敗er吖筆

日本口音

其實個人夠自信真係唔洗理咩口音

廢

樓豬駁唔刀

聽得明就得，最緊要肯講
同意自自然然做返自己就Ok

但就算執著自己口音而去專登練習都冇問題，
唔明點解香港人咁鍾意話人扮abc

講得好又話扮abc，
講得唔好又話講得咁差仲敢扮abc;
識中文但打成段英文又係扮abc，
又中又英(明明係香港文化)都係扮abc，
唔怪得香港人啲英文越嚟越差。
大環境已經不利平日練習英文口語，
香港人仲要越嚟越鍾意批鬥「講英文」。

有資格講英文個List隨時仲長過
港共政府點先承認打科興致死嗰個List

笑人口音同笑人扮abc其實一樣咁奇怪

其實口音呢家野唔係咁重要
最緊要係彼此明大家咪得

口音唔緊要，唔好錯音

f vs v
f vs th
r vs l
voiced vs voiceless

Ar v w 輕重音 香港人係比較難搞

F符

作為真香港人，我覺得香港口音冇問題。
新香港人學唔到架

I m hongkong架

再加埋而家d 港式懶音
夠晒正宗

番緊銀行mnc就知其實冇咩問題，夠fluent同埋人地聽得明就冇問題，大把歐洲人印度人高層都重口音

abcdef支

eh 時 eh 符

Thank you 你
職場廢老英文

鬼佬唔會因為你有濃烈嘅英國口音
而對你睇高一線㗎
範圍喺華人社會裏邊先會有咁嘅諗法
如果你喺外國生活過
有口音先係正常

我知, 你住公屋都係因為鐘意門口有屎有尿對面有癲佬ar ma

真 係香港覺得ok
去到外國就唔係咁好 好似我都唔想係香港聽到譚仔呀姐一樣

加埋香港尾音
no la
is okay la

我都係 仲鍾意係咁加la lo ar

連登仔聽到會笑你英文差

好鐘意加個「na」「wor」呢d 港式助詞字做尾音

特登重香港口音
荒死人哋唔知我係香港人咁
玻仔都有singlish，我哋講konglish又有咩問題

可能聽慣左定我英文差
香港口音英文好似字典機讀出黎咁
好易聽
德國人 印度人 個啲真係聽唔明
仲要講得勁快

巴打識貨，用日本口音講就唔洗怕人地話你唔識英文

我大學present都係特登咁玩嘢

一樣

如果你聽支南亞口音覺得冇問題咪冇問題囉，但我聽落就覺得好煩好銀耳，所以想像到人地聽見我滿口香港口音係幾咁唔舒服。

peter chow

明明就係鬼佬Lur英文
香港人先讀得比較字正腔圓

世界上有英國口音、德國口音、法國口音，但係就冇香港口音

BL奴!

因為我哋唔係鬼佬

Well cum to L V party too O too 瘟
艾粒L V

又係喎
比人一聽就分到係香港人

新加坡人都唔係鬼佬

返工同鬼佬傾計都係用港式口音 其實自己唔識起到chok chok chok 咪仲柒, 佢會叫你慢慢講

事實好多人只計口音就話人扮abc
口音差又笑
人哋可能係模仿人咁去練/講英文又笑

根本就係啦，香港口音其實出名易聽

不過要分清楚口音同講得廢既分別，廢係唔可以接受

呢種叫廢唔叫口音

好想聽蕭叔叔用港式口音讀英文

做乜要講英文
宜家英國人都要學廣東話啦

請問你如何得知人哋係扮ABC定練口音?
你係人哋屎忽條蟲?
根本Judge人扮ABC呢件事本身就好膚淺冇見識

用開濃烈印度同中國口音

講英文講到native speaker咁
已經返唔到轉頭

因為香港民族承繼支那狗既自卑同玻璃心

其實邊有標準「口音」，五眼嘅口音都互不相同，甚至國內唔同地區都有唔同，好似美國有南部口音；讀音只有啱同唔啱，如果你真係想知「英國標準讀音」，可以搵received pronunciations，不過英國入面嘅人都有唔同口音，無人完全用received pronunciation 去講嘢

其實有香港口音 但香港人會笑番自己

啲人連「口音」同「發音」都未搞清楚, 所謂港式口音, 其實好多時係讀錯咗啲英文字, 錯到完全唔係原本個字！

鍾意用濃烈嘅愛爾蘭口音

Racist

港式口音王

其實我唔係唔想扮，其實我係扮唔到

有人專登輯錄世界各地嘅英話方言同口音，見識多啲世界都會闊啲，唔好做井底之蛙

Based到不得了

日本英文世界第一

人地聽得明就啦

IN支

星加波人都係講返星加波口音英文，其實有自己地方口音，有本土特色，人地聽得明就得，我覺得冇問題

揼b u！！

都唔明對住口音笑黎笑去做乜夾硬講就笑姐，好多所謂偽abc港女都真係講得ok順
至於錯grammar錯乜乜柒柒返學校講啦
Btw香港口音最大問題係無intonation，好多人加返少少intonation 就俾人話扮abc真係得淡笑

正解支南亞好多發音根本係唔正確，不過鬼佬都聽得明咁解。同Manchester口音、Liverpool 口音、英美澳口音根本係兩回事。

S匙

咩先係標準

成日都唔知佢地笑乜鳩，聽得明就得啦
搞到好似發音唔似鬼佬就係英文唔好

鬼佬聽得明咪得
印度人口音仲勁啦

前提係講岩文法
口音唔係問題

廢事同你嘈，係呀盲嘅都知林鄭冇奶共啦
九唔撚搭八

嗰頭話judge人口音係冇見識，
呢頭就做一樣嘅嘢。
聽得出人哋扮ABC好威威好叻叻，記得下次遇到大大聲屌柒佢盡顯威風

係 abcdef符支

無知當個性

發覺樓上有班人其實好自卑，外國人講英文都有自己地方既口音，點解有香港口音好似係錯事咁，難道佢地講到純英國口音嗎？

聽得明咪得lor
你咁諗暴露左你少同外國人接觸
Don’t be narrow minded

香港口音對鬼佬黎講應該唔算太難聽，始終我地本新學既係英式口音多，不過英文唔係我地母語，d音難免會讀讀下歪左，但唔好話同日韓印度呢d亞洲區比，就算係英文native speaker既蘇格蘭呢d比，香港口音算易聽

以為自己開post
Very good=weali good
類似呢啲

其實人地聽得明米得，好似有鬼佬同你講：呢食飯Jor未，你都唔會笑佢錯grammar同發音其怪啦，其實掉返轉都係咁，表達到完整句子同準確意思就得

細佬先care口音

th讀咗f都未算錯得哂

最緊要唔好讀咗s真係好核突

雖然每個地方都有口音
但係大學d阿sir英文爛到屌哂鬼
嗰時真心唔明點解要掛個名用英文教

新移民口音

cam 錢

講英文啲抑揚頓挫可以似廣東話，但字嘅讀法就一定唔可以錯

佢有講過港式口音好聽咩

見山是山，見山不是山，見山還是山

我響澳洲都用香港口音同西人講英文/笑話

其實係講得太好聽人地會覺得你扮嘢

易sad!!!!

同啲ABC同學成日咁講
又加啲 "呀“ 個啲喺句子後面

同啲鬼佬做嘢佢地根本唔care文法，口音
係你班人以為要用最傳統英式英文先溝通到
同道理唔通淨係用鍾景輝腔講廣東話你先聽得明咩

Agger
唔知外國人點諗
但見人扮外國accent扮得咁辛苦
內容打哂kick就覺得好尷尬

好撚正

當你試過有幾份工
要同班印度佬或者星加坡佬開會嘅時候
而老細係英國佬美國佬嘅時候
有Q&A嘅時候班鬼佬老細又聽得明
其實世界已經唔同咗啦
可能10幾廿年前英文口音真係好緊要
而家世界流動性大左丶有英文口音嘅接受能力都高左

七彪哥課eh花

香港口音ok la, 唔係讀錯就得

fin vs thin

聽唔到七成

唔係太濃冇咩所謂
太濃影響溝通

你諗下嗰超重蘇格蘭口音

岩 但比錯負評

咪係 其實英國啲口音都有好多款 英國人自己都未必聽得明其他地方嘅口音啦

梯R佬

英國人講英國口音咪好聽

見到你黃皮膚 只覺得東施效顰

我去台灣會專登用濃厚港式口音講國語

印度英文先係世界第一

有啲印度嘅同事打電話比我
我心諗...佢up乜9

If an actor does a Chinese accent, he’s automatically from the old country. Whereas if an actor does a British accent, he wins Oscar.

本地公司講電話 如果講某啲terms 要用英文
用正常英語發音 啲阿姐會 「下？聽唔到 講多次？」
一定要用返香港口音 逐個音節凳出嚟 先聽得明

Received Pronunciation RP

事實上除非你土生土長或者好細個已經响外國住，否則點練英國人都聽得出，等於譚仔阿姐落嚟香港廿年都有口音一樣，只係响香港人面前自我感覺良好

就由我地去創造出黎！港式口音王

全英國有幾多個人講標準口音

食到仆街

英格蘭都係得2%人講「標準口音」，滿意？

英國都有分口音
字典好多時都唔只一個讀音
你要講到Londoner New Yorker咁 我無嘢講
有自信講自己嘅語言先係最重要

開始會想玩呢啲

香港人有香港口音有咩問題！

雖然老新可以自由切換口音，但佢地係自己國家係唔會特登就人改返口音。
記得有次係新加坡老巴剎，個鬼妹聽唔明個夥記啲新加坡口音，仲驚青過個夥記。
個夥記好淡定，咪用同樣口音慢啲講多次

同香港人講英文 個口音再chok濃d

最慘係果D要靠笑人地口音去拎優越感既人

正如我細個都會追求高薪工作，要住大屋，揸靚車
人越大反而會做下15k工住下劏房逼地鐵，追求簡約主義

要講到好似用廣東話咁講出黎先地道
得香港土生土長先有既口音
或美式英式混用既

笑

但係新加坡人都會恥笑返新加坡口音 同香港人一鳩樣 雖然我都認同 新加坡口音的確好撚煩

咁係你廢，識有啲大學教授係香港口音但講得好流暢好好聽，而唔係香港口音本身有問題

我覺得用香港口音講英文係無問題，但係點解我講美式口音就要話我扮嘢

呢個咪香港人講咗百幾年英文都講得唔好嘅原因囉

艾笠 L WE

其實係講聽唔聽得明啫，口音真無所謂

讀書時聽日本仔，印度佬同賓佬講英文，印度佬賓佬都明，但就完全俾日本仔屌打（成粒鐘剩係聽到個the字但日本叔叔仲係好有自信一輪咀係度講）

就算中文都係啦，人地講標準台語或者客家話個陣，隻隻字寫出嚟你都識，不過聽就... ...

話之你咩口音
聽得明溝通到先係重點

啱 要歧視嘅你係真ABC英國土生土長都會照叫你ching chong 唔歧視嘅你就算講到甩甩咳咳都唔會笑你

係咪有鴨脷洲口音？

細個用外國腔講英文
啲同學完全聽唔明
跟著轉返香港口音
之後返唔到轉頭

口音唔係問題

前提係口音唔可去到會影響理解既level

唔理你口音標唔標準 就係唔要亞洲人口音

蘇格蘭人都係

My Idol

每日都要聽講英文客打來
我都係用返香港口音照咁講
已經懶得理佢
反正溝通到

艾高to是菇敗筆屎

要用埋懶音讀艾
雙重口音？

志村けん D英文幾有自信

我會按對方而變
對住外國人會扮外國口音
對住日本人多d單字
對大陸人盡量唔講英文
對香港人就中英夾雜

其實本身香港口音就已經好濃厚英式
喺美國幾年
成日有人問我點解咁英國口音

利申去subway同panda express都係this this this

英文差唔係因為香港口音而係因為你口音引申讀錯字令到人唔解咗意思同埋你錯曬用字同文法詞不達意

我就好少聽到有人強烈香港口音但係同時英文流利用字精準 孽瘤個類人好少數

加歷查

我會讀符就算

真

扮得出嚟嘅口音就唔係真正屬於你，見過啲英國人想扮講美國口音，其實係好難嘅事

咁我天生係香港人，唔用香港口音用咩呀咁

我又諗起 艾粒l囉v

印度口音都搞到Apple 要整個印度口音版英文Siri
咁至係醒

係得香港人會笑人口音

屌 真
我份工間唔中要同鬼佬中東佬溝通 以前會用返傳統英文同佢地講 而家我都廢事理 自己舒服就算
please check your transaction ah thanks thanks.

弱智

最近學咗印度口音
努力練習緊

what 7 you say ah diu !

agree

呢句真心要置頂!!

香港口音去到外國有d人會認到

講得岩

平時好多人笑支那口音,印音口音,蘇格蘭/愛爾蘭口音難架喎
去晒邊呢,做咩轉晒風向

我native老師話9成亞洲人都發唔到R音
日文 普通話 韓文入面都無R音 (好似)

普通話有
台灣就無

係讀筆屎呀
唔識就唔好亂教人啦

日本口音好好笑

淨係好厭惡聽到啲扮abc嘅八婆英文

同意 語言拎黎溝通 明就得 啲印度佬講到咁咪一樣喺美國搵份好工 講到尾你工作能力最重要 喺得香港人先咁濕鳩鐘意笑鳩人口音grammar

易set

我都鐘意學蘇格蘭口音

3％

人無恥 便無敵

其實 URP 的 flapping r 有少少似日文的 r

唔係到聽唔明就ok

有口音啲人會覺得你勁啲

以前有個同學唔知邊到學返嚟嘅口音，成日係度懶勁咁講，啲人聽得少唔係好聽得明就覺得條友好勁我有睇開外國YouTube 聽到佢係講垃圾多幾句入面有8成都係垃圾廢話

我鐘意用馬拉口音 咁樣講得會放好多 唔會啦啦卡卡

咩係URP

艾冬撈

upper RP 係兩個 vowel 中間的 r 係 flapping
條脷就咁掃過 alveolar ridge 而唔係 post alveolar

無錯

同星馬人溝通都會用下佢地啲口音，大家好似close d

口音其實問題唔大，反而係啲grammer錯晒先係問題
WFH成日見到啲同事send email寫I am start working now

鄉黑口音

真 啲印度佬咪又係講到勁重口音 邊撚個會care你啲口音

利申半個月前開過PO 講同一樣嘢

agger

玻佬先最多la喎香港人好少講

自己反而想進步下grammar
打文依然都有的卡住咁...

好多弱智以為似外國accent = 英文好

識個女同事
練撚住個鼻咁chok accent
逐隻字dung出嚟
連 fluent sentence 都講唔到
聽到都躉佢辛苦

係咪通勝 屋企都有本

Fang橋你

啲鬼佬幾鍾意啲港式英文口音
好似uncle roger個啲

每次上堂聽到
個professor港式英文
都會覺得佢好癈

唔怪得外國人分唔到香港人同支那人

咪係奶共UNCLE講港式英文就成班吹奏

操英美口音ge人先最介意人地ge香港口音，就正如操外國護照ge愛國人士最介意人唔愛國

你好有愛國心

埃笠嚕易斯 域湯

又好聽又流暢，咁仲係唔係香港口音
得你識果d大學教授講到，但普遍香港人講唔到，咁仲兩邊仲係咪講同一種口音

d傻鳩香港人會笑人口音難聽，dllm自己讀廣東話咬字都未必正

罰you啦！

最鍾意印度口音
識聽之後根本欲罷不能

有一次有個鬼佬同我吹緊水，笑鳩啲馬來西亞華人講英文會有好多助語詞，la ge wor etc
跟住我話其實香港人都有，佢話佢從來都未聽過
我個下靜咗唔知講咩，唔通答佢由細到大嘅教育都係要因有香港口音為恥

全能既連登仔連語言都一定要跟足原始玩法讀音先可以講
連香港人講廣東話都唔敢講話係準確既情況下
連登仔可以用英文串柒講英文有口音既人
到底連登仔仲有咩神跡係地球人做唔黎既事?

河國榮黎左香港咁多年 都仲係有啲啲口音
都係好典型鬼佬講中文咁
但係會唔會有人笑佢？會唔會話佢唔識廣東話？
我仲會因為有人學我地既語言而好開心
咁點解我地講英文有口音就係垃圾

exact7ly

人越大越鍾意用香港口音講北話

Ok la

支那人最鐘意將thank you讀成
類似sank you 嘅音

上一代人好多講廣東話都有鄉音
咁平時又有冇人覺得佢地唔撚識中文
我地自己對廣東話發音既要求都未劃到咁緊
點解要用一把咁緊既呎去講英文

除非移民去外國，當地人接唔接受咁重外地口音係當地人既事
同埋移民得都有責任融入佢地社會
否則一般人用英文溝通 點解要連口音都捉得咁緊
調返轉有個鬼佬同我講廣東話
佢講到一舊舊我都會好開心

我鐘意睇L奴文

我唔笑你我點拎優越感啊

讀到純正英美式口音=勁
美國d小學生真係好勁喎咁
係人講非母語都有口音架啦
係d白痴仔日講夜講死操爛操係度拎優越感

同意
香港口音核突到爆

唔知鬼佬係咪都鐘意笑鳩自己人講外語
亞洲就可能係

個日本仔咁俾心機譯成篇葡文
俾番自己人笑
係牙朗讚佢 真係大慈善家

你會唔會成日嗌外賣

支那人應該係學日本口音？

Z錫

我又覺得人地覺得個口音好聽想學其實冇咩野，咁學野其中一個過程其實咪係模仿。只要佢地本身唔好睇唔起香港口音咪ok。

利申：英文廢兼只求表達到意思所以係港式英文

終於有人講，一直覺得每個地方都有自己口音
點解香港要學人地果套先叫講得好，唔可以有自己口音嘅英文
咁學普通話又要中國先正宗，台灣馬拉大把地方有佢嘅發音口音
不過都係班人自命高清，要奶人地先覺得香

艾拂腰挑

yes. my power powerful

其實玩膠唔係問題
問題係唔好笑

並沒有
不要瞎掰好嗎

其實你點學人地口音，人地local都係聽得出。河國榮講中文都聽得出佢係外國人啦。

之前有訪問timo werner（德國人）同kante（法國人），佢地都話billy gilmour(蘇格蘭人）d口音重到完全聽唔明，要人翻譯，根本英文native speaker都唔代表乜

唔係話歧視,但個人係覺得日本人用自己片假名既讀音系統去格梗套落外來語到學真係幾撚on9。

有人話呢啲係日本人保護自己文化意識既體現，但我覺得咁即係同時唔係咁專重其他國家語言囉，個讀法俾個五十音搞到鬼五馬六咁

email 同口講係兩回事

其實係香港人先會咁 文化交融

係 太作狀反而難溝通，用港式close啲貼地啲

咁你點睇香港人叫的士/巴士呢啲

連登d口音撚呢

尤其係如果你band3學校
講英文係口音方面想講好少少都會俾啲弱智仔笑
一唔小心講錯咗仲慘
俾人笑成世
話你band3仔想扮abc

Voiced voiceless對香港人黎講有點難

咁計鬼佬請廣東話咪10字9錯

咪話講中文時先有.
呢啲助語詞都唔係口音問題, 係佢嘅表達方式已經偏離西方國家嘅英文

chok 箍叻墮！

香港口音係點

GOOGLE CEO 都有口音 係咪廢柴?

唔好學星馬騮咁咩都加尾音同

one two tree is ok

Voiced voiceless 大部分廣東話已經有
係送氣方法有少少分別，正常溝通唔會留意到

廣東話 /d/ /t/ /b/ /p/ /g/ /k/ 呢啲一PAIR PAIR
係冇/v/

好撚難明

全世界都有當地口音 係香港人先會屌鳩返自己人

口音都有好多種 讀錯唔係口音
麻煩班支那同事講正小小ok，次撚次都話自己口音問題， 同鬼佬傾project班支那同事又shing shing shing

俾藉口自己唔學好英文發音

我覺得學人哋正宗口音冇問題
但唔好笑鳩其佢人
人人標準唔同，對自己有要求係好事

你冇見過啫
就算以前中學嘅學生同老一輩老師都好多係講得流利嘅港式口音啦
再講，玩膠玩得多真係好煩

係既係既,唔岩聽就係玩膠,
大部份香港人講英文又流暢又好聽叫港式口音
你鐘意咁諗咪繼續咁諗,香港人講英文唔好進步囉

完全同意

李小龍一口港式口音不知幾撚有型

但同事覺得香港人要分清楚口音同讀音
口音唔使扮, 但讀音一定要正, 英美澳冇所謂

講真，你如果唔係講到pure英國人口音，真係令願講番港式，聽果個都無咁辛苦

支樓
唔該

鬼佬自己英美法去講英文都有唔同口音啦

換返普通話做例 台灣人/香港人/大陸南方人同北方人都有唔同口音
你點去講咩為之好發音

口音還口音讀音還讀音

有自己地方口音就係唔進步
原來港式口音就係差？
講返最開始講緊嘅，港式口音就=唔流暢？
如果要做到英式口音先係好、先係流暢，咁全世界應該得英國accent先可以叫好？
唔知你有冇聽過航空管制嘅印度口音，我地聽係好笑，但代唔代表唔流暢？如果係差嘅會唔會可以做到依個重要嘅位？佢地又係唔係冇自己口音？

依條片入面嘅印度人，講英文都係好重口音，但係咪就係代表講得唔流暢？

呢個就係分別，就算香港係生活上用的士呢啲字，但「學」英文呢件事我地都係會用返英文既系統去學。

但日本就唔同，佢唔係部分生活，而係將成個學英文發音既系統轉左做五十音

所以我講既重點從來都係「學語言」

用返你既例子我地可能懂事就係被教育紅色個架叫的士
，但當你去返學英文個陣，你都係會由英文音學起去學taxi呢個字，但日本人就係學讀英文個陣就用taxi=タクシー

都係，要識廣東話先get到 wor la 之類

所以鬼佬式廣東話係叫「歪音」，唔係口音。
反之亦然，所以港式英文嚴格黎講唔係一種「口音」而係歪音，或者可以話根本就係讀錯。

英國口音、美國口音，同「讀錯」係有本質上嘅分別。

係既係既,我識條春
你繼續慢慢讚印度口音

只要唔係錯
有口音係冇問題

入面嘅易宇航同香格拉講廣東話有冇口音？佢地講得流唔流暢？
定係你覺得佢地講得好差？

你真係十足你個名

我成日用廣東話直譯英文同英國既老闆講:
“I am busy die la”

佢好似都明我講乜

口音, 係你要基本學好左 英文先至要理會嘅嘢.

講都講唔到, 乜嘢口音都冇用.

而且亦都唔需要太介意. 大把人係英國10+ 年, 一樣係冇英國口音.

仲以為英格蘭應該最易聽

樓上好多人根本分唔到口音同發音。用L奴R奴做香港口音嘅例子根本唔適當，口音嘅形成係當非母語者嘗試用自己母語黎模仿外來語嘅結果，L根本就唔存在個『奴』嘅音。R勉強有少少，但粵語明明有發音更加近似嘅『𢯎』（R痕個R）

我地喺proud of自己嘅香港口音嘅同時都要分清楚邊一部分屬於口音，邊一部分係讀錯。

都唔知你做乜
以前連登高登都會追求講得好聽既英美口音
就算講唔到都會知香港口音係講得唔好
而家呢個po居然會有呢種盲撐香港口音既留言
仲拎埋印度口音出黎,世界變

佢嗰隻叫scouse，唔算一般英格蘭口音。
係加歷查講嘢太快啫，聽返謝拉特講會易明少少

以前連登高登都夠係女就屌係雞，老就一定係廢老，基督徒就全部係耶撚添啦
你又繼續屌埋一份？

馬來西亞人：no la ～ cannot ar~

同譚仔阿姐講廣東話一樣

而家咪一樣

發音呀哥哥

又唔洗特登講到好港式既 自然咁講就得

你訓左幾耐？由6月9開始好多人都會尊重返唔笑耶撚，叫返基督徒，屌女人係雞都有好多正常人會駁返，仲要唔只係女user

我住美國。屋企個細路同我講英文，有時我會用濃烈香港口音同佢講：“艾東時必英gu烈薯，U時必king通呢時。艾No嗯得時定wat腰say”。

通常佢聽完會笑到kakakakakaka。

自己唔係ABC同去過外國留學
講得太正宗硬係會覺得比人笑

其實口音有rules有features

查字典

Accent:
the way in which people in a particular area, country, or social group pronounce words

好似印度口音，其實都係有rules的

佢哋變咗係一種variety

不同口音代表不同文化

等於譚仔啊姐講廣東話
你都會笑柒佢

其實難唔代表讀唔到

最簡單，大部分香港人three都讀錯

It’s three vs it’s free都幾影響理解

香港冇幾多個人講英文會加呢啲
我哋講中文會 講英文真係少好多
工作上同馬來西亞人溝通 佢哋真係超多
特別用個yaaaa字

過多幾年就會變蝗蟲開post
人越大，越鍾意用「濃烈內地口音」去講廣東話

因為英文同廣東話唔同 係英國accent就好似class system咁 你一開口就會根據你嘅accent去judge你嘅background (eg教育程度）就算英國本土都會笑某啲地區既accent (eg scouse)
所以我覺得一個人想improve on 佢既accent係完全冇問題
當然想保留香港accent都冇問題 只係覺得兩邊都唔需要judge對方

屌你老母
中國笑美國嘅選舉制度

香港唔少人係English Nazi
以連登黎講差唔多一個英文post
就會有人衝出黎討論文法講野合唔合乎個種標準
但就永遠都忘記我地唔係用緊係法庭之上
只係講緊日常普通既對話

根本口音一啲都唔重要
最緊要係表達清晰 有point 簡潔 唔會1999
你見大把歐洲鬼佬講英文啲口音夠唔標準唔好聽
果啲又唔見人笑鳩佢地？

hey baby
i see u 5 min ago

口音咪姐係發音囉
除非你話歪到完全唔係果個字既音架姐

睇咗幾十秒易宇航條片，如果你有個仔三歲，學佢咁「街邊」讀成「雞鞭」你會唔會指正佢？

「口音」同讀錯係兩件事，返工同事唔係你老豆當然唔會指正你，你去譚仔都唔會兜口兜面指正呀姐，唔代表港式嘅英文讀音係正確冇問題，唔好散播「讀音唔需要正確」嘅思想荼毒香港年輕人。

你笑係因為佢係譚仔阿姐

換轉個鬼佬講得唔正 你好 講左 你ho
唔通你又笑佢咩

兩個語言地位都唔同,外國人(不限鬼佬)肯學廣東話係難能可貴
就算其他亞洲人,例如韓國人日本人肯學都會係件好驚喜件事
因為廣東話得香港同廣州最多人講,加埋少少上一代外國移民

但係你學英文就唔係只係英國/美國講,英文係國際言語
全世界都講,

學英文唔特別,因為英文既地位特殊
學廣東話好特別,因為廣東話地位唔特別
明未

敵羞吾去脫他衣

唉糕to是姑敗不是

前面認同 但後面有保留 以前上堂聽個中國prof講英文完全唔知佢噏乜 誇張到就算佢照notes讀如果唔講邊度係搵唔到個口音已經係嚴重到溝通有問題

日本人講英文 理論上都唔係英文發音

人地係日式英文

鬼佬嚟到香港應該要入鄉隨俗改用香港口音

我以前由英文中學轉去中文中學讀，
第一日英文堂俾Miss捉咗出嚟自我介紹，
淨係咁樣我已經俾班八婆話我扮晒嘢。
Band2嘅英文學習環境已經差過Band1嘅好多，
Band1嘅同學係會互相「切磋」英文，
有聽唔明嘅地方會虛心問；
我轉校之後好似講英文就係原罪咁
好感受到你講緊乜

所以我先指出條友矛盾之處
叫人唔好在意口音，但係又會話人扮abc，
跟住佢就跳晒制

係得港豬先會笑人有口音拎存在感

講大陸同時講普通話係咁

其實母語講英文嘅人好少會笑人哋口語

咁同我上面講既 你笑係因為個人 而唔關口音事
有乜衝突呢？仲要問明未

Terry哥

學唔成一樣野咪要呃自己話做返自己囉

好似有d人學踢波淨係識篤個波唔識掃把腳
游水自由式學唔成游到成隻狗咁
學書法又一隻字體都學唔到

都可以話呢d係做返自己

譚仔阿姐係新移民喎,學好一口廣東話係基本野啦,做香港人唔識廣東話都冇問題?

I agree with you la

艾高吐史菇拜畢屎

班連登仔真係當正香港係世界中心
唔知自己個種族地位係邊到

花橋

艾東撈英格喇殊

香港得一個，仲要係菲律賓出世

點睇有啲國家口音重到聽唔明？
印度唔駛講

個次聽新加坡上司講 “Tree million”
聽到黑人問號
原來係 “Three million”
佢地係會讀 “One Two Tree”

英國本身都大把口音難搞

向日本學習

發音係有要改嘅地方，但口音同讀音係兩樣野，口音嘅野好似astronaut、spaghetti依啲vocab讀到斷斷地唔會好似native speaker講得咁連貫，但個音大致係啱，咁覺得係冇問題

我上面嗰啲例子只係想反駁返佢「好聽又流暢，咁仲係唔係香港口音」

egg時

分淸楚「口音」同「讀錯」係兩件事

對返香港人就會囉

六百萬人讀錯咪係口音lor diu

係香港先唔重要

ching chong accent

啲f v聲母全部當b聲母咁讀

失賣的

淨係”th” 唔係發”f” 已經唔係口音問題啦
有冇咁低質咁都唔明呀
唔怪得知咁鍾意俾藉口自己唔學好英文啦

一半英國人都唔撚係「標準口音」啦
如果個撚個都講到好似蕭叔叔咁就真係煩撚到仆街

G持

香港人先讀得準確

2019 年後，更加會珍惜香港人的身份。
就算對住所有外國人，都好自豪咁講濃烈香港口音的英文！I am hongkong呀

陶傑都講過，你聽佢講英文都冇扮英式口音

但都幾香港

a 嗶私啲姨eh 符支
egg 廚艾姐崎eh 勞m n 噢p
kill 呀勞 eh 時
tu wee
得煲U egg時 歪 易sad

人越大先學英文，永遠都改唔到香港口音

世界上有英國口音德國口音法國口音但係就無香港口音

yes la yes la, u sick yea

自己上去youtube淨係打英國腔 美國腔都大撚把同一個字唔同發音啦
兩個地方母語都係英文 咁你點判斷邊個先係正確發音呀柒頭
屌撚極你都唔明 仲懶醒係度講th 要發f

例如Barcode, 香港人一定讀錯成「巴曲」, 重申呢個係讀錯, 尤其係第二個音節code完全唔係請曲, 外國鬼佬一定聽唔明！

香港人典型性格 憎人富貴厭人貧

完全同意你既講法

唔係冇扮, 係佢扮唔到, 雖然佢係外國新活多年, 但始終滿口香港音及一些英文錯音

印度口音
佢地以口音自豪

講緊乜春呀你

I 粒LV

我反而係覺得自己用香港口音先係最自然

香港人最鍾意一味靠黐
覺得邊到優越啲 就要黐嗰邊
永遠係盈合人地先 同時又鍾意踩低自己人
覺得自己有美英口音 就高人一等
呢種所謂崇優 真係好撚肉酸 成隻奴才咁
人地其他民族話鳩知你聽唔明 都可以好有自信咁講

我講嘢有鴨脷洲口音

通順流暢緊要過咩口音啦，俾你讀到成個鬼佬口音咁但成個人變左56k上網咁lag下lag下先可以讀哂你想講嘅野，有撚用咩

根本就係
我有時會突登讀衰啲添咁去撚公司啲鬼佬

個屎音呢

好想知外國人覺得香港口音易唔易聽得明

真係好戇鳩戇鳩到一個點係完全唔可以同你講嘢
收皮啦
仲有呀你唔好同我講話邊個英文先正宗
你諗吓美國點解會講英文先啦下
On99
唔洗覆我呀
我block硬你呀你啲咁低質既小朋友
你啲低質討論side我時間

艾佛腰

而家啲細路個個啲英文都好流利又冇香港口音
連同其他細路傾偈都用英文
反而係大人啲英文差

住喺香港既外國人就聽得明

蝗語就真

咁你咪去美國屌鳩果度d人唔識正宗英文囉
講撚完成堆廢話都駁唔到美國同英國有唔同發音呢個point
跟手攞撚完尾彩叫人咪覆你

我而家就要笑埋你呢轉 你唔想柒落去咪深潛唔好覆囉

其實呢啲都真係無咩所謂
有研究話
以英文為第一語言嘅人
都係得15%讀到th音
即係廣東話 有幾多人讀到個n音
個個都懶音讀咗l音
who cares
明咪得囉

I 真係very fan Q you ar!!!#mo

點分港式英文同支那式英文先

你咪on9
淨係cockney都會th同f撈亂啦

自從聽過印度佬啲英文
就覺得港式英文都算好正常

艾糕to鼓菇敗北樹

Sorry, 我鍾情於印度，印尼/新加坡口音，真係好正

無特別學過speaking 應該算英式口音 鐘意扮新加坡口音
我自己覺得純港式口音都幾難扮 唔係好似新加坡咁喺腔調或者助語詞到扮就做到

口音同講唔正係兩回事
英文廢唔好用港式口音做籍音

香港人最鍾意笑自己人英文廢嘅

幾時去笑鬼佬學廣東話冇港式口音

唔知點解好似得香港人特別介意自己啲口音

坡佬 同 強國人 英文個個有口音
有實力，做生意咪又係人人去奶

你睇下幾多中資股上市
英文好普通
咪一樣大把人追住認購

個世界認錢唔認人

下面啲留言好正

唔好柒到艾笠LV咁都得既

其實真係唔使咁執著, native speaker 與否， 有啲人係會將S讀成th(frontal lisp 一個 很common 的 speech disorder) ，講倫敦cockney accent 的人會將th讀成f, house 讀成ouse (像英國北部某些地區） 等等
香港人講英文最主要嘅係表達問題， 講得唔好其中 一大原因可能就係太驚讀錯同口音唔正， 導致冇信心 （星加坡人就冇呢個問題）

英文其實無乜標準
一定要好似我講RP先正宗咩
口音係好難改架
因為你唔係母語 常用語言
好易受廣東話同自細教育影響到
香港英文主要係英美夾雜
輕重音放錯
見乜音都發(chatham 讀埋 h)
f v th k 音會比較難發

又要比啲連登英文phd 笑英文差

你po漏左

其實好多外國人（唔包偽ABC）都唔會特登笑尻華人啲英文口音
好多時係華人自己笑尻自己

有時啲人以為自己講緊____口音，但其他人聽起嚟都係香港口音

起碼減低被歧視嘅機會

咁想要記住自己係邊個民族, 咁點解唔講廣東話?

we ar(are) no bacgroun(background) ar

樓主以為人人都好似佢咁要扮英式口音

得啲英國人or係英國讀書既人
先會笑尻你啲英文講得唔正宗